\section{Einleitung}

Es existieren bereits zahlreiche Anwendungen, die Autofahrer bei der \Glspl{route}planung und \gls{navigation}sführung unterstützen. Deshalb möchten wir eine
\emph{\Gls{app} speziell für Fußgänger} entwickeln.

Um die Mobilität der Fußgänger nicht einzuschränken, wird lediglich ein Smartphone benötigt, welches immer mehr Menschen ohnehin häufig bei sich haben, wenn sie unterwegs sind.

Die \gls{app} wird für mobile Android-Smartphones entwickelt, welche aufgrund der geringen Leistungsfähigkeit vieler Modelle durch einen Server unterstützt wird.
Über das Netzwerk (WLAN oder mobiles Netzwerk) sendet die \gls{app} Anfragen für die \gls{route}berechnung an den Server, der die eigentliche Berechnung übernimmt.

Bei der Auswahl der Funktionen wurde besonderer Wert auf folgende Kriterien gelegt:
\begin{itemize}
 \item Berechnung von \Glspl{rundkursroute} (man gibt Startpunkt und Länge vor, am Ende kehrt man zum Start zurück).
 \item Vordefinierte \glspl{profil} für den einfacheren Umgang mit \Glspl{rundkursroute} (z.B. "`Jogging"', "`Sightseeing"', "`Kulturelles"'').
 \item \Glspl{poi} in der unmittelbaren Umgebung können abgefragt werden.
 \item Weiterführende Informationen zu \glslink{ort}{geografischen Orten} während der Navigation abrufbar.
 \item Text- bzw. Piktogramm-basierte Navigation als auch Navigation durch Audiohinweise (der Anwender kann Smartphone in der Hand halten als auch in der Tasche mitführen).
\end{itemize}

Im folgenden wird genauer beschrieben, wie die mobile Android-Anwendung für Fußgänger im Detail funktionieren soll.